【武漢肺炎】斥通用汽車浪費時間 特朗普引《國防生產法》促加快生產呼吸機

美國的武漢肺炎確診宗數飆升至約10萬，抗疫所需醫院設備短缺情況越加明顯，美國總統特朗普周五援引《國防生產法》（Defense Production Act），下令通用汽車（GM）立即加速生產呼吸機，指GM正在浪費時間。

白宮較早時發聲明，指GM在洽談合約過程中浪費時間。較早時，特朗普在Twitter敦促GM和福特汽車（Ford Motor）從速生產呼吸機，批評GM去年關閉俄亥俄州洛茲敦（Lordstown）廠房，並以全大楷催促GM必須立即重開該廠房，或以其他廠房，「開始生產呼吸機，現在！！！！！！福特，開動呼吸機生產，快！！！！！！」

他指兩廠「承諾快將提供4萬部呼吸機，但現在說4月底只能提供6千部，卻想賺大錢」。

GM和福特被特朗普狠批後，已承諾會從速生產呼吸機應付需求。

不過，在疫情嚴峻的紐約州，州長科莫（Andrew Cuomo）不斷敦促聯邦政府提供資源，特別是重症患者亟需的呼吸機。但特朗普質疑紐約誇大需求，周四接受霍士新聞（Fox News）訪問時說：「我不認為你們需要3、4萬台呼吸器。」科莫周五解釋，紐約州人工呼吸器庫存3,000部，聯邦政府提供4,400部，其中2,400部已發放、剩餘當作庫存，但因應疫情高峯需求，紐約州還需要3萬台呼吸機，解釋庫存呼吸機是未雨綢繆。

唔做嘢又話總統唔做嘢 做嘢又話唔覺得 總統需要咁多部
左膠州分真係好撚黑人憎 爆得特別嚴重一定係因為成日同支那人雜交

NY係民屎党州份， 做得好都唔會拎到一張票， 我留返呼吸機比自己票倉好過啦

班左膠真係以為3萬thx就有3萬部呼吸機，邊撚到變咁多比佢，成個美國得佢一個州？

有人話一條生產線要 6 - 8 個月，美國佬可以 24 小時壓到 2 - 3 個月，再癲到. 叫 Google 同 Amazon 幫手可以再到 1 個月加全面機械化。

信不信由你，好多人仲係用緊 60 - 90 年代果套諗法，結果同樣嘢話香港做唔到工業，但係轉過頭好多人係香港設廠做口罩。

呢次疫症係張社會加速，由活動網絡化到新工業改革。中國完全係行錯盤棋諗住可以命運共同體結果家下全球本土化。奸有奸輸。

無端端搵到幾千部

奶共奶到出晒汁

上阿里巴巴睇，全部求購嘅大單都係美國

今次爆得最撚嚴重既地方咪係最親共

閱讀理解攞U?
總統話唔需要咁多部喎

我7左 不過除左第2句之外 其他都沒錯

NYC自己冇budget?

紐約州還需要3萬台呼吸機，解釋庫存呼吸機是未雨綢繆。

未雨綢繆？依家仲唔夠危急？

應該唔係錢問題，而係根本冇咁多機
NY state 自己好似得幾千部
但州長話根據數據最壞情況要三萬部，所以叫fed幫拖

香港有幾多部呼吸機？

你估侵哥會唔會俾你？？你問左其他49個州中未？？

dyson10日就研發到部呼吸機，過一個星期就預計生產3萬部

因為過去外判哂D醫療機去支那到整
家陣支那揸緊美國人春袋
所以宜家trump叫返自己個做野

當然啦，人係貪心概
發國難財概人大有人在

根本好多大國就有能力瘋狂量產所有嘢 只不過係因為想賺盡壓低成本先掟去你中國做

攞返二戰o個種精神出嚟啦
GOD BLESS AMERICA

承平時候點會留返本土做, 價錢競爭唔到

科莫周五解釋，紐約州人工呼吸器庫存3,000部，聯邦政府提供4,400部，其中2,400部已發放、剩餘當作庫存，但因應疫情高峯需求，紐約州還需要3萬台呼吸機，解釋庫存呼吸機是未雨綢繆。

真係好撚仆街

係錢嘅問題， 和平時期口罩幾毫子一個你買俾啲藥房人哋最多兩三毫子一盒收你， 而家王維基一個兩蚊， 所以可以不計成本